\section{snappyHexMeshによる格子生成基礎}
\subsection{snappyHexMeshの特徴}
\begin{minipage}{0.65\columnwidth}
\begin{center}
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/snappyHexMesh/snappyHexMesh.pdf}
\end{center}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.05\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.3\columnwidth}
  \begin{screen}
  \begin{itemize}
    \item
ほぼ六面体の格子が自動的に生成可能
    \item
任意間隔のベース格子が作成が難しい
    \item
生成格子がベース格子の形状に大きく依存
  \end{itemize}
  \end{screen}
\end{minipage}
\subsection{snappyHexMeshによるflangeの格子生成}
snappyHexMeshを用いて、フランジのCADデータ(STL形式)からフランジ内部の熱伝導解析用格子を作成するチュートリアル
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.9\columnwidth]{fig/snappyHexMesh/snappyHexMesh-flange-flow.pdf}
\end{center}
\subsection{flangeチュートリアルのsnappyHexMesh設定の主要部分}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={18-21},caption={system/snappyHexMeshDict}]{{../run/master/flange/system/snappyHexMeshDict}}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={30-37}]{{../run/master/flange/system/snappyHexMeshDict}}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.3\columnwidth]{fig/snappyHexMesh/flange-geometry.pdf}
\end{center}
\clearpage
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={105-112},caption={system/snappyHexMeshDict}]{{../run/master/flange/system/snappyHexMeshDict}}
\vspace{-5mm}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.6\columnwidth]{fig/snappyHexMesh/flange-refinementSurfaces.pdf}
\end{center}
\vspace{-5mm}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={149-149}]{{../run/master/flange/system/snappyHexMeshDict}}
\vspace{-5mm}
\begin{itemize}
\item
  フランジの内部と外部，
  どちらを解析領域とするのか計算機にはわからないので，
  内部の点を指定する．\end{itemize}
\clearpage
\subsection{チュートリアル実行用ジョブスクリプト}
\lstinputlisting[language={bash},caption={foamRunTutorials.sh}]{{../../bin/foamRunTutorials.sh}}
\begin{itemize}
\item
  foamRunTutorialsは，チュートリアルのディレクトリにAllrunスクリプトがあれば，それを実行し，なければ，blockMeshとsystem/controlDictで定義されたapplicationを実行する
\end{itemize}
\clearpage
\subsection{flangeチュートリアルの実行と転送}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={手動での解析ジョブ実行}]
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training-Course/cavity/run/work/
cp -r $FOAM_TUTORIALS/mesh/snappyHexMesh/flange ./
cd flange
cp ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training-Course/bin/foamRunTutorials.sh ./
pjsub foamRunTutorials.sh
pjstat         #ジョブの実行開始後，次に進む
tail -f log.*
#Ctrl+C(コントロールキーとCを一緒に押す)
pjstat         #ジョブの完了後，次に進む
touch pv.foam  #ParaViewでの可視化用
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandLocal},title={{\color{red}(転送用端末)} 実行結果の転送}]
#↑(カーソル上)を押して前のコマンドを呼び出す
rsync -auv tXXXXX@obcx.cc.u-tokyo.ac.jp:lectures/ ~/lectures/
\end{lstlisting}
\clearpage
\subsection{snappyHexMeshによる生成格子の可視化}
ParaViewで既に開いているデータ等があれば，File/Disconnectで初期化する．
\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
\begin{center}
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/snappyHexMesh/ParaView-flange-mesh.png}
\end{center}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.48\columnwidth}
  \begin{screen}
    {\small
      \begin{enumerate}
      \item
        File/Open flange/pv.foam
        → OK
      \item
        Mesh Regionsを選択, Decompose polyhedraを非選択
        → Apply
      \item
        Filters/Alphabetical/Extract Block/Block Indices/Patchesを選択
        → Apply
      \item
        Representation/Feature Edgesを選択
      \item
        Coloring/Solid Colorを選択
      \item
        Pipeline browserのpv.foamを選択
      \item
        Filters/Slice/Z Normal
        → Show Plane,Triangulate the sliceを非選択,
        Crinkle sliceを選択
        → Apply
      \item
        Representation/Surface With Edgesを選択
      \item
        Coloring/Solid Colorを選択
      \end{enumerate}
  }
  \end{screen}
\end{minipage}
\begin{tips}
  Decompose polyhedraが選択されていると，
  ポリヘドラル格子が分割されてしまうので，
  選択を外す．
  同様に，
  Triangulate the sliceが選択されていると，
  断面で格子が三角形分割されてしまうので，
  選択を外す．
  さらに，Crinkle Sliceにより，
  断面を通る格子が切断されずに可視化されるので，
  格子形状がわかりやすい．
\end{tips}
